\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
\title{Proyecto Final}
\author{Jesus Alberto Hernandez Olvera- A00399517 }
\maketitle
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Introduccion al proyecto}
Éste es el proyecto Final de la clase de Métodos Numéricos

\section{Sección: A}

 \subsection{Elementary calculations }

 \begin{verbatim}
  Para verificar el número de euler:
  --------OCTAVE:----------------
 octave:1> exp (i*pi)

Terminal:
ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i
\end{verbatim}

 \subsection{Creating a Matrix}
 \begin{verbatim}
--------OCTAVE:----------------
   octave:1> A = [ 1, 1, 2; 3, 5, 8; 13, 21, 34 ]
   octave:2> B = rand (3, 2);
   octave:3> B

Terminal:
>> Matrix
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34

B =
   0.019689   0.479526
   0.988892   0.096608
   0.717500   0.337836
\end{verbatim}

\subsection{Matrix Arithmetic}
   Se escribieron los siguientes comandos en Octave:

  \begin{verbatim}
  --------OCTAVE:----------------
  octave:4> 2 * A
  octave:5> A * B
  octave:6> A' * A

Terminal:
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34
B =
   0.95329   0.83551
   0.73064   0.74648
   0.17994   0.82129
ans =
    2    2    4
    6   10   16
   26   42   68
ans =
    2.0438    3.2246
    7.9526   12.8093
   33.8541   54.4616
ans =
    179    289    468
    289    467    756
    468    756   1224
    \end{verbatim}

 \subsection{Solving Systems of Linear Equations}
--------OCTAVE:----------------
\begin{verbatim}
octave:1> A = [ 2, 0; 0, 2 ];
octave:2> b = [ 2; 1 ];
octave:3> x = A \ b

Terminal:
x =
   0.34126
   0.34769
  \end{verbatim}
   \subsection{Integrating Differential Equations}
   \begin{verbatim}
--------OCTAVE:----------------
  octave:1> function xdot = f (x, t)
   r = 0.25;
   k = 1.4;
   a = 1.5;
   b = 0.16;
   c = 0.9;
   d = 0.8;
   xdot(1) = r*x(1)*(1 - x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1));
   xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);
  endfunction

Archivo final en extensión: ".m"
--------OCTAVE:----------------
  octave:2> x0 = [1; 2];
  octave:3> t = linspace (0, 50, 200)';
  octave:4> x = lsode ("NOMBREARCHIVO", x0, t);

  Finalizando con "x" para que se mueste la salida de terminal

  Terminal::
  x =
     1.0000e+00   2.0000e+00
     5.1703e-01   2.0429e+00
     2.6829e-01   1.8851e+00
     1.4842e-01   1.6471e+00
     8.9507e-02   1.4001e+00
     5.8873e-02   1.1733e+00
     4.1893e-02   9.7583e-01
     3.1913e-02   8.0802e-01
     2.5754e-02   6.6730e-01
     2.1812e-02   5.5017e-01
     1.9231e-02   4.5311e-01
     1.7528e-02   3.7290e-01
     1.6420e-02   3.0675e-01
     1.5735e-02   2.5226e-01
     1.5361e-02   2.0741e-01
     1.5228e-02   1.7052e-01
     1.5288e-02   1.4019e-01
     1.5507e-02   1.1526e-01
     1.5864e-02   9.4777e-02
     1.6343e-02   7.7942e-02
     1.6933e-02   6.4109e-02
     1.7627e-02   5.2743e-02
     1.8419e-02   4.3402e-02
     1.9309e-02   3.5726e-02
     2.0293e-02   2.9417e-02
     2.1373e-02   2.4230e-02
     2.2549e-02   1.9966e-02
     2.3822e-02   1.6459e-02
     2.5197e-02   1.3574e-02
     2.6675e-02   1.1200e-02
     2.8261e-02   9.2456e-03
     2.9960e-02   7.6368e-03
     3.1775e-02   6.3116e-03
     3.3712e-02   5.2196e-03
     3.5778e-02   4.3195e-03
     3.7979e-02   3.5772e-03
     4.0320e-02   2.9646e-03
     4.2811e-02   2.4590e-03
     4.5458e-02   2.0414e-03
     4.8270e-02   1.6962e-03
     5.1255e-02   1.4108e-03
     5.4422e-02   1.1746e-03
     5.7781e-02   9.7897e-04
     6.1343e-02   8.1689e-04
     6.5116e-02   6.8248e-04
     6.9113e-02   5.7092e-04
     7.3345e-02   4.7825e-04
     7.7822e-02   4.0120e-04
     8.2559e-02   3.3708e-04
     8.7566e-02   2.8366e-04
     9.2857e-02   2.3912e-04
     9.8446e-02   2.0193e-04
     1.0435e-01   1.7085e-04
     1.1057e-01   1.4484e-04
     1.1713e-01   1.2304e-04
     1.2405e-01   1.0476e-04
     1.3133e-01   8.9401e-05
     1.3899e-01   7.6480e-05
     1.4705e-01   6.5594e-05
     1.5553e-01   5.6407e-05
     1.6442e-01   4.8643e-05
     1.7375e-01   4.2071e-05
     1.8354e-01   3.6499e-05
     1.9379e-01   3.1766e-05
     2.0451e-01   2.7740e-05
     2.1573e-01   2.4308e-05
     2.2744e-01   2.1379e-05
     2.3966e-01   1.8873e-05
     2.5239e-01   1.6727e-05
     2.6565e-01   1.4886e-05
     2.7943e-01   1.3303e-05
     2.9374e-01   1.1940e-05
     3.0859e-01   1.0766e-05
     3.2396e-01   9.7522e-06
     3.3986e-01   8.8765e-06
     3.5629e-01   8.1192e-06
     3.7323e-01   7.4643e-06
     3.9067e-01   6.8979e-06
     4.0861e-01   6.4084e-06
     4.2701e-01   5.9860e-06
     4.4588e-01   5.6226e-06
     4.6518e-01   5.3110e-06
     4.8489e-01   5.0456e-06
     5.0499e-01   4.8215e-06
     5.2544e-01   4.6344e-06
     5.4621e-01   4.4812e-06
     5.6727e-01   4.3592e-06
     5.8858e-01   4.2662e-06
     6.1011e-01   4.2005e-06
     6.3181e-01   4.1612e-06
     6.5365e-01   4.1474e-06
     6.7558e-01   4.1588e-06
     6.9755e-01   4.1957e-06
     7.1953e-01   4.2585e-06
     7.4147e-01   4.3482e-06
     7.6333e-01   4.4662e-06
     7.8506e-01   4.6145e-06
     8.0663e-01   4.7954e-06
     8.2800e-01   5.0119e-06
     8.4912e-01   5.2678e-06
     8.6996e-01   5.5673e-06
     8.9048e-01   5.9158e-06
     9.1066e-01   6.3194e-06
     9.3045e-01   6.7855e-06
     9.4985e-01   7.3228e-06
     9.6881e-01   7.9414e-06
     9.8732e-01   8.6535e-06
     1.0054e+00   9.4731e-06
     1.0229e+00   1.0417e-05
     1.0400e+00   1.1504e-05
     1.0565e+00   1.2759e-05
     1.0725e+00   1.4207e-05
     1.0880e+00   1.5882e-05
     1.1030e+00   1.7821e-05
     1.1174e+00   2.0068e-05
     1.1313e+00   2.2678e-05
     1.1447e+00   2.5711e-05
     1.1575e+00   2.9244e-05
     1.1698e+00   3.3362e-05
     1.1816e+00   3.8172e-05
     1.1930e+00   4.3796e-05
     1.2038e+00   5.0383e-05
     1.2141e+00   5.8106e-05
     1.2240e+00   6.7174e-05
     1.2334e+00   7.7836e-05
     1.2424e+00   9.0385e-05
     1.2509e+00   1.0518e-04
     1.2590e+00   1.2263e-04
     1.2667e+00   1.4324e-04
     1.2741e+00   1.6761e-04
     1.2810e+00   1.9646e-04
     1.2876e+00   2.3063e-04
     1.2938e+00   2.7116e-04
     1.2997e+00   3.1926e-04
     1.3053e+00   3.7638e-04
     1.3105e+00   4.4429e-04
     1.3154e+00   5.2506e-04
     1.3201e+00   6.2121e-04
     1.3244e+00   7.3572e-04
     1.3284e+00   8.7220e-04
     1.3322e+00   1.0349e-03
     1.3357e+00   1.2290e-03
     1.3389e+00   1.4607e-03
     1.3418e+00   1.7372e-03
     1.3444e+00   2.0673e-03
     1.3468e+00   2.4616e-03
     1.3488e+00   2.9326e-03
     1.3505e+00   3.4952e-03
     1.3519e+00   4.1672e-03
     1.3529e+00   4.9698e-03
     1.3534e+00   5.9279e-03
     1.3535e+00   7.0714e-03
     1.3531e+00   8.4350e-03
     1.3521e+00   1.0060e-02
     1.3505e+00   1.1995e-02
     1.3480e+00   1.4294e-02
     1.3448e+00   1.7024e-02
     1.3405e+00   2.0258e-02
     1.3350e+00   2.4078e-02
     1.3282e+00   2.8579e-02
     1.3199e+00   3.3862e-02
     1.3098e+00   4.0037e-02
     1.2977e+00   4.7217e-02
     1.2834e+00   5.5513e-02
     1.2665e+00   6.5030e-02
     1.2469e+00   7.5854e-02
     1.2241e+00   8.8038e-02
     1.1982e+00   1.0159e-01
     1.1688e+00   1.1646e-01
     1.1360e+00   1.3251e-01
     1.0998e+00   1.4951e-01
     1.0603e+00   1.6713e-01
     1.0180e+00   1.8494e-01
     9.7337e-01   2.0243e-01
     9.2701e-01   2.1903e-01
     8.7970e-01   2.3414e-01
     8.3226e-01   2.4722e-01
     7.8551e-01   2.5779e-01
     7.4022e-01   2.6553e-01
     6.9707e-01   2.7023e-01
     6.5661e-01   2.7188e-01
     6.1921e-01   2.7059e-01
     5.8514e-01   2.6662e-01
     5.5449e-01   2.6030e-01
     5.2726e-01   2.5205e-01
     5.0336e-01   2.4226e-01
     4.8264e-01   2.3135e-01
     4.6489e-01   2.1969e-01
     4.4992e-01   2.0762e-01
     4.3749e-01   1.9543e-01
     4.2740e-01   1.8333e-01
     4.1945e-01   1.7153e-01
     4.1343e-01   1.6016e-01
     4.0918e-01   1.4931e-01
     4.0654e-01   1.3905e-01
     4.0537e-01   1.2942e-01
     4.0554e-01   1.2045e-01
     4.0695e-01   1.1212e-01
     4.0949e-01   1.0443e-01
     4.1307e-01   9.7354e-02
    \end{verbatim}

     \subsection{Producing Graphical Output}
     Se escribieron los siguientes comandos en Octave tomando en cuenta
     los datos anteriores:

    \begin{verbatim}
    --------OCTAVE:----------------
    octave:1> plot (t, x)
    print -dpdf foo.pdf
    Se obtuvo la siguiente gráfica pero exportada en png:
      \end{verbatim}

      \begin{figure}[h]
      \includegraphics[scale=0.75]{grafica1}
      \end{figure}
      \url{https://www.gnu.org/software/octave/doc/v4.0.0/Simple-Examples.html}

      \section{Sección B:}
      Esta actividad se realizó  con datos estadisticos del peso corporal de gatos y que a partir de eso es posible obtener el peso aproximado de su corazon.

       Esta base de datos se obtuvo en el siguinte link:
      \url{http://www.lauradhamilton.com/tutorial-linear-regression-with-octave}

      \subsection{Programa del proyecto }
          \begin{verbatim}
          $ Load the data from our text file
          data = load('gatos.txt');

          % Define x and y
          x = data(:,2);
          y = data(:,1);

          % Create a function to plot the data
      function plotData(x,y)
      plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); % Plot the data
      end
      % Plot the data
      plotData(x,y);
      ylabel('Peso Corazon'); % Set the x-axis label
      xlabel('Peso gato'); % Set the y-axis label
      fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
      pause;
      Y se obtuvo la siguiente grafica:
          \end{verbatim}
          \begin{figure}[h]
          \includegraphics[scale=0.8]{grafica2}
          \end{figure}
          \begin{verbatim}

          % Count how many data points we have
          m = length(x);
          % Add a column of all ones (intercept term) to x
          X = [ones(m, 1) x];

          % Calculate theta
          theta = (pinv(X'*X))*X'*y

          % Plot the fitted equation we got from the regression
      hold on; % this keeps our previous plot of the training data visible
      plot(X(:,2), X*theta, '-')
      legend('Training data', 'Linear regression')
      hold off % Don't put any more plots on this figure

      Se obtuvo la siguiente grafica Final :
          \end{verbatim}
          \begin{figure}[h]
          \includegraphics[scale=0.8]{grafica3}
          \end{figure}

 	\section{ Sección: C}
    \subsection{ Resumen de Texto }


\justify

 El gran impulso tecnológico al que solemos referirnos bajo el término Big Data ha revolucionado el entorno empresarial. Las organizaciones sometidas a la necesidad de la transformación digital se han convertido en criaturas sedientas de cantidades ingentes de datos; y por primera vez en la historia de la IA existe una demanda generalizada de sistemas con una inteligencia avanzada, equivalente a la de un humano, que sean capaces de procesar esos datos. Esto está ocurriendo en prácticamente todos los sectores, pues es rara la actividad empresarial o de la administración pública que no se pueda beneficiar de un análisis inteligente y automatizado de los datos.
Podríamos decir que el Big Data ha sido simplemente la primera ola y el gran tsunami está a punto de llegar. Las nuevas arquitecturas Big Data han aparecido de la mano de las grandes compañías de Internet, organizaciones nativas digitales y completamente conectadas desde su concepción. 
Una de las claves de la IA avanzada está en el aprendizaje. Es cada vez más habitual que les pidamos a las máquinas que aprendan por sí solas. No podemos permitirnos el lujo de pre-programar reglas para lidiar con las infinitas combinaciones de datos de entrada y situaciones que aparecen en el mundo real.
Este tipo de enfoques se denominan aprendizaje supervisado, pues requiere de la intervención de los humanos para indicar qué está bien y qué está mal (es decir, para proporcional el refuerzo). En muchas otras aplicaciones de la computación cognitiva los humanos, aparte del refuerzo, también proporcionan parte de la semántica necesaria para que los algoritmos aprendan. Por ejemplo, en el caso de un software que debe aprender a diferenciar los diferentes tipos de documentos que recibe una oficina, son los humanos los que inicialmente han de etiquetar un conjunto significativo de ejemplos para que posteriormente la máquina pueda aprender.
La disciplina del aprendizaje automático está en plena ebullición gracias a su aplicación en el mundo del Big Data y el IoT. No dejan de aparecer avances y mejoras de los algoritmos más tradicionales, desde los conjuntos de clasificadores (ensemble learning) hasta el Deep Learning, que está muy de moda en la actualidad por sus capacidad de acercarse cada vez más a la potencia perceptiva humana.
Una vez que las empresas disponen de los datos y los sistemas capaces de procesarlos es el momento de entrar de lleno en la siguiente fase: la comprensión de los datos, la adquisición del conocimiento y la extracción del valor. A pequeña escala esto es algo que tradicionalmente hacemos los humanos, accedemos a los datos, los interpretamos usando nuestro cerebro y tomamos decisiones supuestamente inteligentes. Sin embargo, cuando hablamos de gigabytes, terabytes o incluso petabytes de información, junto con la necesidad de tomar decisiones en escalas temporales del orden de los milisegundos, los humanos estamos literalmente fuera de combate.

Todas estas tareas tienen algo en común. Todas requieren percibir lo que pasa en el entorno mediante la adquisición de datos y todas requieren realizar un procesamiento de la información para interpretar la realidad y extraer el significado (de forma que posteriormente se pueda razonar sobre este significado y tomar decisiones para realizar acciones adaptativas). Precisamente por esto se produce una fiebre de los datos en todas las industrias. Al igual que en la fiebre del oro, existe un gran valor oculto en los millones y millones de toneladas de datos que una organización puede recabar.


\section{Repositorio}

El proyecto se subió a bitbucket en la siguiente liga:
\url{ }

\begin{verbatim}
A.Final_jesus_hernandez.tex
B.Final_jesus_hernandez.pdf
C.Scripts del punto 1
D.Una grafica del punto 2
E.Los archivos proyecto_jesus_hernandez.m
F.gatos.txt
G.Grafica1.png
H.Grafica2.png
\end{verbatim}
\end{document}
